# Как пригласить друзей

- Для того, чтобы пригласить пользователя в [Pararam](https://app.pararam.io), необходимо залогиниться под своим ранее зарегистрированным аккаунтом и перейти на экран создания приглашений.

![Приглашения](../img/invite_friends.png)

- На этот экран можно попасть несколькими способами:    

    - Справа в меню "**Контакты**" нажать на кнопку "**Пригласить друзей**"

   ![Приглашение из контактов](../img/invite_contacts.png)

    - В меню профиля, в правом верхнем углу, выбрать кнопку "**Пригласить друзей**"

    ![Пригласить из профиля](../img/invite_profile.png)


- После выбора любого из этих способов откроется окно с формированиями приглашений
- В нём пользователю доступно четыре разных способа приглашения новых пользователей:    
    
    - "**Ссылка**" - Для приглашения нового пользователя, после заполнения полей, нажать на кнопку "**Создать приглашение**". Это действие создаст ссылку, которая появится в нижней части окна в виде цифро-буквенного сочетания типа (***f7441e***) и QR кода перед ним. 

    ![Ссылка](../img/invite_link.png)

    
    По нажатию на иконку QR кода, откроется окно с таким кодом содержащим ссылку. Её можно сохранить или отправить используя любое устройство способное такие ссылки обрабатывать. 

      
   ![QR](../img/invite_qr.png)


     По нажатию же на цифро-буквенную ссылку, содержание ссылки вида - (https://app.pararam.io/i/*****) автоматически  скопируется в буфер обмена устройства для последующего использования на усмотрение пользователя.

     ----
       
    - "**Эл.Почта**" - Пункт для отправки приглашения пользователя в [Pararam](https://app.pararam.io) непосредственно на его почтовый ящик.

    ![Приглашение по почте](../img/invite_email.png)

    Этот пункт имеет чекбокс, галочка в котором означает, что пользователь, на чей электронный адрес было выслано приглашение, будет добавлен в [Pararam](https://app.pararam.io) автоматически, не дожидаясь принятия приглашения со стороны пользователя, но только если этот пользователь уже зарегистрирован на момент отправки.

    После заполнения полей нажать на кнопку "**Создать приглашение**". Это действие создаст ссылку, которая появится в нижней части окна в виде введённого ранее адреса электронной почты, на которую было выслано это приглашение. Например:(***davay.k_nam@v_pararam.ru***) и QR кода перед ним.
       
   Если формат адреса будет неправильный или его не будет совсем, после нажатия кнопки пользователь увидит сообщение об ошибке:

   >(**invite: invalid invite. This should be an email address or 10-digit phone number that begins with +**)

   По нажатию на иконку QR кода откроется окно с таким кодом, содержащим ссылку. Её можно сохранить или отправить, используя любое устройство, способное такие ссылки обрабатывать.

    ----

    - "**Смс**" - Помимо заполнения поля с текстом приглашения, данный пункт требует от приглашающего ввести номер телефона пользователя, которого он хочет пригласить. Номер должен быть в формате (**+79876543210**). Если номер будет не правильного формата, пользователь увидит сообщение об ошибке: 
    
       >(**invite: invalid invite. This should be an email address or 10-digit phone number that begins with +**)

       ![Ошибка номера](../img/wrong_number.png)

       После заполнения полей и нажатия на кнопку "**Создать приглашение**" на указанный номер отправляется смс сообщение следующего содержания:
       
        >(**(User name) invites you to Pararam https://app.pararam.io/i/xxxxx**) 
        
        И создаётся копия той ссылки, что была выслана в смс сообщении. Она появится в нижней части окна в виде введённого ранее номера телефона пользователя, на который было выслано смс, а также в виде QR кода.

        По нажатию на иконку QR кода откроется окно с таким кодом, содержащим ссылку. Её можно сохранить или отправить, используя любое устройство, способное такие ссылки обрабатывать.

        ----

    - "**Массовое приглашение**" - Это заключительный вариант приглашения пользователей в окне приглашений. При выборе этого пункта пользователь создаёт приглашение, которое будет действовать столько раз, сколько задано при его создании.

      ![Массовое приглашение](../img/mass_invite.png)
    

       В поле "***Установить ограничение по количеству***" необходимо ввести число приглашаемых пользователей.

       В поле "***Установить ограничение по времени***" неободимо выставить время действия этого приглашения, после истечения которого оно потеряет свою силу и будет не действительно.

       После заполнения полей нажать на кнопку "**Создать приглашение**". Это действие создаст ссылку, которая появится в нижней части окна в виде цифро-буквенного сочетания типа (***7d46ec***) и QR кода перед ним.

       По нажатию на иконку QR кода откроется окно с таким кодом, содержащим ссылку. Её можно сохранить или отправить, используя любое устройство, способное такие ссылки обрабатывать.

- Поле с созданными ссылками имеет несколько столбцов с информацией о созданных ссылках:

     ![Список инвайт ссылок](../img/invite_list.png)

   - Приглашение
   - Создано
   	- Истекает
    - Осталось
    - Приглашено
    
    Эти поля содержат соответствующую информацию о каждой созданной ссылке.

    Также созданные ссылки можно удалить, для чего нужно нажать на соответствующую иконку в нижней правой части окна. Нажатие на иконку удаляет ссылку, напротив которой эта иконка размещена. 

       


       
    